中國加大努力避免中美貿易戰

中國加大努力避免中美貿易戰

中國官員們正忙於最遲在5月敲定允許外資金融機構在國內證券公司持有多數股份的新法規。目前中方尋求避免與美國爆發一場貿易戰。

知情人士稱，北京方面還提出願意向美國購買更多半導體產品，在一定程度上用其替代向韓國和台灣製造商的購買，目的是幫助減少每年3750億美元的中國對美商品貿易順差。

上周，美國總統唐納德•特朗普(Donald Trump)威脅要對600億美元的中國輸美工業品徵收高達25%的關稅，聲稱原因是中國「強迫」外國公司在合資企業中轉讓技術和其他知識產權，而這些合資企業本身就是強制要求成立的。

北京方面稍後公布了其對特朗普先前威脅要對30億美元的中國鋼鐵出口徵收關稅的回應。這一反制舉措意在作為一種警告：如果特朗普真的落實針對工業品出口的更大行動，北京方面將作出相稱的回應。

為避免一報還一報的貿易戰而進行的討論由中國副總理劉鶴和美國財政部長史蒂文•姆努欽(Steven Mnuchin)主導；前者是中國國家主席習近平最信任的經濟事務助理。

官方的新華社上周六稱，劉鶴在電話通話期間告訴姆努欽，美方的行動違反了全球貿易規則，並警告他：北京方面準備捍衛自己的利益。

美國財政部周日證實了這次通話，稱兩人討論了削減美國對華貿易赤字的「雙方同意」的方式。據了解世界兩大經濟體之間商談情況的人士介紹，劉鶴和姆努欽在過去一周還交換了信函，涉及事項是進一步開放中國金融服務業，以及降低中國對進口汽車徵收的關稅。

這些知情人士表示，中國官員們最初致力於在6月30日之前允許外資在國內證券公司持有多數股份，但劉鶴將爭取在5月份就由國務院作出批準。中國財政部最初在去年11月提出這一開放舉措，稱將把外資持股上限從49%提升至51%。

中國財政部副部長朱光耀當時還表示，這一上限將在三年內取消。中國官員們已經告訴他們的美國同行，他們會加快這個三年時間表，並加快在三至五年內放寬外資對商業銀行和壽險合資企業投資限制的計劃。

「但這不可能在一夜間就完成，因為一切都必須走一個過程，」接近相關討論的一名人士稱。

下周習近平在中方主持的年度博鰲亞洲論壇(Boao Forum for Asia)發表講話時，可能公布放寬中國商業銀行和保險業外資持股限制的進一步措施。
尚不清楚華盛頓將如何回應北京有關中國企業從美國（而不是韓國和台灣）購買更多半導體產品的提議，因為此舉可能會離間美國與兩個亞洲傳統盟友之間的關係。「美國基本上將會竊取它們對中國大陸的順差，」一位人士表示。

在剛剛過去的周末期間，中國官員們在北京舉行的一個發展論壇上與全球高管會面，其中很多官員承諾出台雄心勃勃的進一步市場開放舉措，但在細節上往往比較含糊。

中國商務部副部長王受文表示，中國還將在電信、醫療和教育行業放寬或取消外資股比限制。央行行長易綱表示，中外企業最終會得到平等待遇。

愛德華•懷特(Edward White)台北補充報導

屌住咁交保護費

共產黨自立國1949年已係大話王見稱！

你信佢 就你on9了

唔打貿易戰即係中國贏

股份比例限制放寬聽落幾好 但係美國D公司要入你中國都入晒 益到呢班公司咩？ 定又要人真金白銀買返你D股份

知識產權 技術竊取呢 又當無件事？

你將韓日半導體轉去買美國唔係唔得 我估侵侵美國優先應該都會受
不過首先韓日技術最好 跟手韓日應該又炸型 咁美國又跟住一齊起哄
咪on9 以為自己二桃殺三士啦

600億美金 你想無件事 都要俾D真金白銀黎deal下話
唔係以為呢D政策就耍到侵侵下話

中國財政部最初在去年11月提出這一開放舉措，稱將把外資持股上限從49%提升至51%。

比你做大股東，不過要整個黨委係入面，之後個黨委有權一槌定音話事，之後再限制利潤匯出中蟈。

這就是中蟈.JPG

黨委已經屈機

一句同股不同權支那又玩曬
共黨信得過, 豬乸都識上樹喇

中國當年加入WTO既承諾, 唔好諗住可以走數

補充資料
練乙錚：中國不僅不是市場經濟，還更糟糕

他們說：中國不是市場經濟。

去年12月，在中國加入世貿易組織15年後，歐盟、美國和日本正式拒絕賦予北京一個後者垂涎已久的標籤，拒絕在關稅和其他貿易限制上對北京做出重要讓步。

這部分反映了政府干預所造成的經濟扭曲，包括鋼鐵供應過剩，結果中國向先進的工業化國家出口和傾銷鋼鐵，損害了當地製造廠和工人的利益。事實證明，近年來中國採取的很多高調的市場開放舉措，如果不是故意糊弄人，也已經是半心半意在進行了。

儘管中國大肆宣揚解除了2000多年來國家對鹽的壟斷，但所有鹽廠仍然是國有企業。外國資產管理公司現在獲許在中國經營外資獨資企業，但只能與機構投資者和私募股權基金做交易，不能和散戶群體這更大的一塊肉打交道。為了達到穩定人民幣的目的，北京不再允許中國公民每年從國家換取最高5萬額度的美元，而且最近還對德意志銀行(Deutsche Bank)等外國公司的資本匯回進行了限制。

過度控制、干預主義、貨幣操縱——不，中國不是市場經濟。但更糟糕的是：中國共產黨已經成系統地滲透到了中國正在增長中的私營部門，已經在超過一半的非國有企業中開展活動；它可以操縱甚至控制這些公司，特別是大型企業，一些外國公司也不例外。現代中國經濟是黨-企業聯合集團式的經濟。

這一切始於1927年。當時共產黨羽翼未豐的部隊和國民黨政府對抗，遭受了嚴重損失，毛澤東及其戰友決定在軍內建立一個反映黨組織結構的等級制度。目的是想在全軍上下灌輸鬥爭精神，確保黨的最高命令自上而下地傳達下去。在連級成立黨委，在排和班一級建立黨小組，招募那些聽黨的話的人當兵。在短短几年內，七零八落的農民軍就被改造成一支強大的軍隊。其餘的就盡人皆知了。

快進到2002年，在江澤民執政期間，中共召開了第十六次全國代表大會。在之間的那些年裡，中國經歷了兩次革命。第一次是1949年建立了共產主義國家；第二次是1978年拋棄了停滯的社會主義計劃經濟，朝著市場經濟方向進行改革。到2002年，中國正在與法國爭奪全球第五大經濟體的位置，中國人的創業精神已經被重新喚醒。很多政治精英已經成為了私營企業老闆和管理者，其中不乏黨和政府官員的親屬。

為了讓這些越來越重要的所謂的新興社會階層得到正統地位，中國共產黨代表大會徵召了許多有影響力的人物入黨。按照正統的馬克思主義，這種行為可能是離經叛道，但是依循一種合乎時宜的新意識型態——有中國特色的社會主義——它變得可以接受了。這也是一種精明的交易。為了在政治上能被接受，資本家和私營公司的高級經理人要服從黨的指揮。

在開始控制管理階層之前那一年，中共已經開始操縱私營公司的運營方式。從2001年起，員工中至少有三名中共黨員的所有私營公司都必須成立黨支部。它們很像幾十年前紅軍中的黨小組，因為按照《中國共產黨章程》的規定，公司裡的黨支部必須「貫徹執行黨的路線、方針、政策」。

從這個共產主義共和國成立起，這種控制機制一直為國有企業所固有。2001年，中國剛剛加入世界貿易組織沒多久，它被正式引入私營部門，在2002年的黨代會之後進一步擴大。2006年前後，它被引入沃爾瑪等外資私營公司。

2015年的官方數據表明，近52%的非國有公司設有內部黨小組。如今在外資公司甚至外國非政府組織，至少是那些規模較大的組織中，這種黨小組也很常見。

這肯定會讓外資公司和外國政府感到十分擔憂，因為《中國共產黨章程》要求所有黨員「堅持黨和人民的利益高於一切，個人利益服從黨和人民的利益」。或者，就像最高人民法院院長說的，出現利益衝突時，「黨性」要高於人性。

想一想這意味著什麼。比如，一間外資公司僱傭了一名中國高級經理，讓他可以接觸到公司的專利技術，他同時也是一名中共黨員，是這間公司的黨支部成員。有一天，他在黨內的上級命令他把公司的一項商業祕密轉給一個當地競爭對手。為了黨和國家，他只能服從命令。

換言之，問題不只在於中國經濟不是市場經濟，政府不允許經濟足夠自由地運行。它的構造本身，就是為服務於中共經濟與政治的意志和利益而設計的，並且一再地據此重新設計。這種黨和公司的複雜結合只會進一步擴張，因為大部分國有企業——舊經濟中效率低下的殘餘部分——正被快速發展的私營部門所取代。

蟲草是一種昂貴的中草藥，據說能治療肺和腎臟疾病以及勃起功能障礙。它來自一種奇特的生物。冬季到來時，某種蛾子的幼蟲被一種微型真菌攻擊和侵佔。夏季來臨時，它們依然看起來像動物幼蟲，但實際上已經變成了植物群體。在過去的大約15年裡，中共以幾乎完全相同的方式佔領了中國的私營公司：它們看起來可能依然像一般的公司，但實際上是黨的強大產物。

又係騙局
呃鬼佬錢入資

升到51%，咪一樣強國同股不同權話事
又或者直接連法律都唔理，任佢屈錢

努力咪努力囉，乜野叫加大努力 ，之前係無出力嘅努力，狗屎垃圾嘅中文

睇完成篇野，無料到
又係騙局

而且轉頭又行中國人治，唔認簽過既野
耐得佢何咩

又整個聯署 ：中國人不嬲無信譽 傾完唔代表會履行 要求貫徹

有分析認為
中國最後會成為最大得益者

侵帝不如直接開個價算啦
支那諗得出都唔會係好野

想認輸就升值啦

又係雷聲大雨點小

放風準備認輸

看，打飛機湊效了

中英聯合聲明已無效.jpg

男盜女娼,毋忘初衷

愛國請罷買美國貨
不用爛蘋果，電腦不裝microsoft，鞋不穿nike，飛機不坐波音
要緊跟習主席，懲罰山姆大叔

冥幣都即刻升值示好，擺明係廣場協議翻版